\section{Fazit}

Wir haben festgestellt, dass so ein Projekt sehr schnell, sehr umfangreich wird. Wir haben sicher sehr viel gelernt, was das Schreiben des Codes angeht und auch über neue Technologien. Was zum Umfang auch seinen Teil dazu beigetragen hat. \vspace{0.25cm}

Zum Beispiel, wollten wir mit dem Einsatz von GraphQL Zeit sparen beim Aufbau es Backends. Leider war dem am Schluss nicht so. \vspace{0.25cm}

Auch hat uns NPM beim Fileupload eine Streich gespielt, den wir nur per Zufall und nach vielen Stunden lösen konnten. Es ergab sich, dass wenn man die Abhänigkeiten mit yarn installiert das UI fehlerfrei kompiliert werden kann. Mit NPM war dies nicht der Fall. Warum sich das so verhaltet, können wir allerdings heute noch nicht sagen.

\subsection{Änderungen}

In laufe des Projekts haben wir ein paar Veränderungen gegenüber des Architekturdesigns vornehmen müssen.

\subsubsection{Backend}

Der erste Stolperstein den wir hatten war der Fileupload. Beim Prototyp haben wir das nicht implementiert und sind direkt auf Granit gestossen. Nach ausführlicher Recherche fanden wir heraus, dass File handling in der GraphQL Spezifikation nicht definiert ist. Für den Apollo GraphQL Server gibt es ein Plugin, welches das File handling vereinfacht. Da wir im Frontend auch schon Apollo benutzen und von den Qualitäten überzeugt sind, entschieden wir uns für den Wechsel von Yoga zu Apollo.\vspace{0.25cm}

Eine kleinere Anpassung war der wechsel von MySQL auf MariaDB. Dies haben wir vollzogen, auf Rat eines Mitarbeiters des Hosters.\vspace{0.25cm}

Das Logout erfolgt jetzt fix nach 60min und nicht wie ursprünglich geplant nach 20 min, wo wir eine Refreshtoken einsetzten wollten.

\subsubsection{Frontend}

Geplant war ein grossteil des Stylings mithilfe von MaterialUI zu erledigen. Jetzt haben wir es aber nur an zwei Stellen eingesetzt. Einmal bei den Tables für die Mitglieder und der Progress Circle beim laden der Daten. Ein entscheidender Grund dafür war, dass das Styling, welches direkt im .jsx-File geschrieben wird, dass das bearbeiten über class in der scss-Datei nicht gerade vereinfacht. Auch hat sich die Nutzung von Material UI eher umständlich als hilfreich erwiesen.
\newpage
\subsection{Aussichten}

Bevor wir unser alte Webseite ablösen können, gibt es noch ein paar Aufgaben zu erledigen.\vspace{0.25cm}

Dies wäre einmal die Validierung zu verbessern, speziell die des Passwortes. Momentan wird die Validierung nur über Datenbank constraints und GraphQL Type Checking sichergestellt. Dies verhindert zwar das falsche Eingaben in die Datenbank gehen, ist aber keine saubere Lösung.\vspace{0.25cm}

Das Backend haben wir nur mittels Postman, Insomnia und Altair getestet. Für das Frontend gibt es noch gar keine Tests. Testing für GraphQL gibt es, aber nach einer Zeiteinschätzung entschieden wir und bewusst dagegen solche Tests zu implementieren, da es weitere Recherche benötigt hätte.\vspace{0.25cm}

Wir hatten ja in der Projekt Idee erwähnt, dass wir einen Bierzähler implementieren wollen, wenn die Zeit dafür reicht. Das Backend ist für diese Aufgabe bereit, aber im Frontend haben wir es nicht meht geschafft.\vspace{0.25cm}

Unsere Variablen- und Funktionennamen sind so gut, dass der Code selbst kommentierend ist.

\subsection{Abschliessende Worte}

Wir sind mit dem Erreichten sehr zufrieden und mit den oben genannten Änderungen, sind wir sicher, wird die Seite bei unserer Verbindung einschlagen wie eine Bombe. Auch sind wir froh, dass wir das als Projekt gewählt haben, ansonsten hätte sich das Entwickeln der neun Webseite wahrscheinlich über Jahre hinausgezogen.

